# 部署说明

## 常规说明

* ftp上去文件后，需要设置以下目录权限为全公开

  - upload
  - attachment
  - log
  - home/admin/view/default/tmp/templates_c
  - home/betterlife/view/bootstrap/tmp/templates_c
  - home/betterlife/view/default/tmp/templates_c
  - home/report/view/default/tmp/templates_c
  - home/model/view/default/tmp/templates_c
  - home/应用名称/view/default/tmp/templates_c

* 修改以下配置

  * php.ini  
    display_errors = Off

  * 需加载功能模块:  
    - php_curl  
    - php_mbstring  
    - php_mysqli  
    - php_gd
    - php_zip  
    - php_rar

  * 如果是apache，修改http.conf 
    所有的Deny from all修改成  Allow from all  
    需加载模块  
    - LoadModule rewrite_module modules/mod_rewrite.so

* 运行安装须知：[http://localhost/betterlife/install/](http://localhost/betterlife/install/) (规则: http(s)://域名/install/)

## 推荐Web服务器

* [使用 nginx](nginx.md)

## 做好安全工作

* [安全运维](security.md)

## 本地运行服务器

* **本地运行服务器[静态Html网页]**

  > https://threejs.org/docs/index.html#manual/en/introduction/How-to-run-things-locally

  - PHP server
    > php -S localhost:8000

  - Python server
    //Python 2.x
    python -m SimpleHTTPServer

    //Python 3.x
    python -m http.server

  - Npx in Node.js
    npx http-server

  - Node.js Server
    > npm install http-server -g
    > http-server . -p 8000

  - Ruby server
    > ruby -r webrick -e "s = WEBrick::HTTPServer.new(:Port => 8000, :DocumentRoot => Dir.pwd); trap('INT') { s.shutdown }; s.start"
 
  - Lighttpd
    > brew install lighttpd
    - 编辑配置文件:lighttpd.conf
      > http://redmine.lighttpd.net/projects/lighttpd/wiki/TutorialConfiguration

    > lighttpd -f lighttpd.conf

## 性能调优

  * 性能调优框架: [https://github.com/davidgilbertson/know-it-all](https://github.com/davidgilbertson/know-it-all)

  * [中文版: 从制作世界上最快的网站中学到的十件事](https://zhuanlan.zhihu.com/p/24577980)

  * [英文版: 10 things I learned making the fastest site in the world](https://medium.com/hackernoon/10-things-i-learned-making-the-fastest-site-in-the-world-18a0e1cdf4a7)

  * Test a website's performance:  [https://www.webpagetest.org/](https://www.webpagetest.org/)
